﻿## I. Требования к ListBoxer 2

Требуется разработать графическое ПО для создания, редактирования, фильтрации, поиска, сохранения и загрузки ранее сохранённых символьных списков.

### II. Варианты использования ПО:
1. Запустив программу, пользователь добавляет элементы списка, производит сортировку и сохраняет результат в файл.
2. Запустив программу, пользователь загружает ранее созданный список, редактирует его и сохраняет результат в тот же или новый файл.
3. Запустив программу, пользователь загружает ранее созданный список и производит фильтрацию или поиск интересующей его информации.

### III. Требования к функциональности ПО:
1. Создание нового списка. Новый список должен заменить текущий, а также автоматически создаваться после запуска программы без параметров. Настройки сортировки и фильтрации должны сбросится к настройкам по умолчанию.
2. Редактирование списка. Включает в себя:
	1. Добавление элемента в список. Элементом является строка длиной от 1 до 256 символов, содержащая символы русского и английского алфавита, цифры, а также символы пунктуации. Новый элемент должен добавляться в позицию согласно выбранной сортировке. Если сортировка не выбрана - элемент добавляется в конец списка.
	1. Удаление элемента из списка. Должно поддерживаться удаление выбранного в текущий момент времени элемента списка. Если список пуст - удаление должно быть недоступно.
	1. Редактирование элемента не поддерживается, но по двойному клику по элементу списка его строковое представление должно быть подставлено в поле ввода с заменой существующего там текста.
	1. Очистка списка. Должно быть произведено удаление всех элементов списка без изменения настоек программы.
	1. Сортировка списка. Сортировка должна производится как по возрастанию, так и по убыванию. Сортировка производится одним из алгоритмов:
		1. Без сортировки. **Является состоянием по умолчанию**.
		1. Лексикографическая сортировка. Строки сортируются по их символьному представлению.
		1. Естественная сортировка ([natural sort](https://habrahabr.ru/post/127943/)). Строки сортируются с учётом входящих в них чисел.
	1. Отмена последнего действия по редактированию списка.
3. Фильтрация списка. Данная функциональность предоставляет возможность применить к списку один из заранее определённых фильтров:
	1. Всё. **Является фильтром по умолчанию**
	1. Только символы русского алфавита
	1. Только символы английского алфавита
	1. Символы русского, английского алфавита и символы пунктуации.
4. Поиск элемента в списке, начинающегося с заданной строки. Поиск должен начинаться с выбранного в текущий момент времени элемента списка и находить следующий за ним, удовлетворяющий условиям, элемент. То есть фукус списка должен сместиться с активного в текущий момент времени элемента на найденный. Если фокуса в списке нет, то поиск начинается с начала списка. Если же элемент не найдет - фокус перемещаться не должен, а также должно быть уведомление о том, что элемент не найден. В случае если элемент в фокусе является последним из удовлетворяющих условию, то уведомление не требуется.
5. Копирование элемента списка. Должно поддерживаться копирование в буфер обмена выбранного в текущий момент времени элемента списка как стандартной текстовой строки.
5. Сохранение файла. Должна быть возможность сохранить список как в тот же файл на внешнем носителе с перезаписью содержимого, так и в новый файл. Сохранённый файл списка должен содержать настройки сортировки и фильтрации.
6. Загрузка ранее сохранённого файла. Загрузка файла приводит к изменению текущих настроек сортировки и фильтрации на настройки, сохранённые в файле.

### IV. Технические требования:
1. Программа должна работать на операционных системах с Windows 7 и выше.
2. Должен быть реализован инсталлятор, корректно устанавливающий и удаляющий программу и её зависимости, а также регистрировать необходимые расширения файлов.
3. Программа должна поддерживать все стандартные способы открытия файла, в том числе через параметры командной строки и перетаскиванием файла в окно программы.
4. Через аргументы командной строки может передаваться только имя файла для открытия. Если передано имя не существующего файла, то пользователь должен получить уведомление о невозможности открытия файла, а затем должен быть создан новый список.

### V. Требования к интерфейсу ПО:
1. Интерфейс программы должен реализовывать стандартные концепции проектирования интерфейса Windows приложений и придерживаться [рекомендаций Microsoft](https://dev.windows.com/en-us/desktop/design).
2. Явное уведомление пользователя модальным окном ([MessageBox](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.windows.forms.messagebox.aspx) или ему подобные) о любых изменениях, которые могут привести к потере данных, будь то закрытие программы крестиком или любой другой командой, создание нового файла или открытие существующего.
3. Такие функции как открытие/сохранение/создание списка, а также копирование элемента списка должны быть продублированы горячими клавишами.
	1. Новый файл: Ctrl+N
	1. Сохранение списка: Ctrl+S
	1. Сохранение списка в новый файл: Ctrl+Shift+S
	1. Копирование элемента списка: Ctrl+C. Данное сочетание клавиш должно работать только, если какой-либо элемент списка находится в фокусе.
	
	К тому же поле ввода нового элемента должно поддерживать все стандартные сочетания клавиш, которые приняты в операционной системе.
4. Должен присутствовать пункт меню "О программе", содержащий информацию о программе, а также короткую справку по функциям программы.
